點解搭小巴嗌落車一定要加個「啊」字？

留意咗好耐
例如 橋底「啊」唔該！
點解唔可以直接講橋底，唔該
要加個「啊」字？

3號餐啊唔該

好地地加咩「啊」啊

認真討論

下 其實搭的士 食飯 都會有
你黎左香港幾耐？

你可以唔加 有D人習慣咗

有個啊字感覺上禮貌D

樓豬好勁

居然留意到中文有語氣助詞

你理撚得人啫

我知係有咗好耐
但係我想知既點解會出現

柒咗去你老母既閪度啦

做愛一定要 啊 啊!

你係咪傻架
係呢個「呀」

加個音好似語氣冇咁硬
聽落順耳有禮貌d

你理撚得我啫

same

好撚95搭8

其實係因為廣東話發音有好多同音嘅字 變相聽嘅時候有時會有聽漏情況
啊 呢啲助語詞可以強調返要講嘅野完結咗 令人地更容易聽
打個比喻 個啊字就好似文字嘅括號咁

講開：橋底有落
所以我成日俾人話鳩我講嘢冇尾音

橋底有落啊唔該 好順口

但係語氣好啲會唔會都係一樣

講嗰個以為係 人哋聽應該唔係

試下加S音

橋底sss有落

巴打有見地

仲話捍衛廣東話

會唔會有第二個字頂替「啊」字

屌你吖唔該

你理撚得佢啫

有落

我理撚得你啫

橋底有落，唔該

你理撚得汝啫

爾理撚得禾啫

我理撚得我啫

樓主可以改做喲字

令到司機更容易聽到

你推你老婆/女朋友車嘅時候都呀呀叫喇

落車加個呀字 有幾出奇

橋底喲 唔該

係

係囉樓主你又點解會出現
唔翻入去老母閪？

唔好急
入緊你老母閪啦

( Show Blocked User - 我要你老母當禮物 )

Block埋右唔該

少少野唔好開POST問好唔好 助語詞都問 新香港人阿?

認真, 平時唔講個啊

E.G. 麥當勞唔該

一向叫開
橋底有落，唔該！

咁乜嘢先可以開post問
係咪要問過你先可以開post

成班00後返去你老母個閪到啦

無尾音既人都有少少弱智

樓主大陸新港人

90後土生土長

關唔關發音事？
「唔該」個「唔」字要合埋口講
有個「啊」或「吖」喺中間，感覺易發音啲
我習慣講「唔該橋底有落」
由於個「唔」字喺開頭，所以我唔需要講「唔該橋底有落吖」

好少人會講唔該先
我成日覺得個「啊」字好un耳
但唔講又好怪

係開心仔啊

秒

天橋底唔該

我就唔會加"啊"字

[black]屌你[/black] 橋底有落喎

我屌你老母啊！唔該傻鳩！

有無覺得禮貌啲？
伯母都心甘情願啲？

你做乜撚嘢？
痴撚咗線？

講野有句尾唔係即刻斷聽落語氣好d

叫開 "燈位有落唔該"
多個啊字仲怪

一樣順口 你講慣冇咋話

我屌你老母
我屌你老母啊

樓主中學未畢業?

小學都未畢業 中學有排啦

叫開即刻停車
我：司機！停車！開門俾我落車！

我要你老母當禮物啊

啊，射左入 面，唔好意思

司機過咗站

啊!!!!!!!!!!!!!!

關於講野冇尾音既討論🤔

屌你老母臭西
得未？

司機牙前面有落

真係試過有個同事話我同客講嘢語氣太肯定
我心諗 咁我真係好肯定 點解我要扮唔肯定？

個啊字講出黎唔駛點用力

叫開 「唔該 地方名 有落」

啊～～

燈位有落吖唔該

好怪

橋底 屌你老母

可以試下好似佢咁唱出嚟

通常叫開：
XX唔該

"有落"同"吖"都唔講
毒撚怕醜，講越少越好

樓豬邊度鄉下
香港人不嬲都咁講

屌你老母呀，一樣道理

語氣助詞 用作強調
正常香港人用慣左就會用
講「橋底，唔該」好撚on9
分開講不如直接講「橋底有落」算

語氣助詞都唔識,返去讀小學啦

都幾多新香港人

就升中學練習搭小巴返學校時都覺得講個吖字出嚟好奇怪
知道加咗聽落無咁命令人嘅感覺，但好想搵其他字取代
就算知道個個都咁叫，每次叫有落時都會凝住凝住覺得其他人聽到我講個吖字會覺得我好奇怪，好驚

嗰吖字本身我都覺得好奇怪

尾音

你個人鍾意唔講咪唔講囉
做咩講到講個啊字都有討論空間咁？
你真人係咪好小既事都可以攞黎講？

睇得出你真係認真
大家包容下佢啦

仆街我都有俾人鬧過
心諗呢啲不必要嘅音根本無需要

叫落車點會唔該開頭
因為叫嗰陣要大聲 唔字好難做到

中間加個丫字
就好似我地將屌你老母講成屌你老味
係一種含畜

樓主大陸仔嚟

關你撚事

我通常都係叫xx有落

比我有樓主咁多負皮，我應該會自動消失

習慣 有咩值得討論？

因為你係大陸仔囉

開埋啲廢post

大家都愛阿仙奴

吖

屌啊 你老母啊個臭啊閪

樓主新移民啊？

鴉！

冇
司機 燈位有落

樓豬落到嚟到香港肯學廣東話算係咁，好多支那狗學都唔肯學

乜鳩
橋底有落 咪 橋底有落

你老母比我抽插咪又係啊啊啊

點解加個啊字 都要比你問點解

廢事個司機聽唔到個唔該，個啊字咪俾佢有心理準備之後要聽嘢
好似聽電話講喂咁

唔講個啊字就係大陸仔？

連登仔傻撚咗

乜鳩都話大陸仔

啊～啊唷～有....有落啊

無尾音太無感情

不嬲講開橋底唔該

我仲要冇話過講「啊」字有問題
純粹自己唔講都係大陸仔

唔該G座有落